\documentclass[13pt]{jarticle}

\makeatletter

\def\@thesis{平成26年度 \\ 信州大学工学部情報工学科卒業論文}
\def\id#1{\def\@id{#1}}
\def\department#1{\def\@department{#1}}

\def\@maketitle{
  \begin{center}
  {\LARGE \@thesis \par}
  \vspace{10mm}
  {\huge\bf \@title \par}
  \vspace{30mm}
  {\Large \@department \par}
  {\Large 学籍番号　\@id \par}
  \vspace{10mm}
  {\Large \@author}
  \end{center}
  \par\vskip 1.5em
  \newpage
}

\makeatother

\title{画面遷移モデルを基にしたシナリオ作成支援}
\department{海尻・小形研究室}
\id{11T5048H}
\author{中村　哲真}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{序論}
\subsection{背景}
ソフトウェア開発の上流工程では、主に設計が行われる。この時、適切な設計がなされていることは非常に重要である。なぜなら、設計はソフトウェア開発全体の基となり、設計に含まれる問題が実際のソフトウェアに含まれてしまうためである。また、設計に問題がある場合、早期にそれを発見することも重要である。問題にかかわる実装済みの部分をすべて修正する必要がり、発見が遅れると修正箇所も多くなるためである。

設計段階に問題を検証する方法として、入力保存機能に着目したモデル駆動ユーザビリティ評価法の提案と評価[pending]が提案されている。この手法ではUML (Unified Modeling Language) を拡張し、システムの画面遷移モデルと、システムの利用上想定されるシナリオを定義している。これにより、上流工程でユーザビリティに関する問題が発見できる。しかし、この手法のシナリオを手動で入力することは煩雑な上、正しいシナリオを作成するには手法を熟知している必要がある。[addmore]

このように手法の利用に対する障壁が大きい場合、実際の開発では適用されない可能性が高くなる。従って、実用するためには利用に対する障壁を取り除く必要がある。

\subsection{目的}


本研究では、上流工程における問題を早期に発見するために、入力保存機能に着目したモデル駆動ユーザビリティ評価法の提案と評価で提案されているシナリオの作成支援を行う。

\subsection{論文の構成}


\section{用語説明}
\subsection{画面遷移モデル}
画面遷移モデルとは、システム上の画面間の遷移を定義するモデルである。

\subsubsection{画面クラス}
画面クラスとは、システム上の画面を定義するクラスである。

\subsection{シナリオ}
シナリオとは、想定されるユーザーの入力を定義するものである。

\section{関連研究}

\section{提案手法}
本研究では、定義された画面遷移モデルを元に、実際にシステムをシミュレートし、

\subsection{画面遷移モデルの解釈}
\subsection{シナリオ作成に必要な要素}
\subsection{シナリオの導出}
\section{評価}
\subsection{評価方法}
\subsection{考察・結果}
\section{結論}
\subsection{まとめ}

\end{document}